\beginsong{Il musicista}[by={D. Longo -- G. Carletti -- O. Veroli}]
% \transpose{+2}

\beginverse
Ri\[F]cordo ancora \[C]tutto,
co\[B&]me una \[C]vecchia \[D]storia,
di \[G-]nobili, plebei e feu\[C]datari,
lon\[A]tana come l'anima dal \[D-]reo
o il \[B&]tempo \[C]{da un} pen\[F]siero\smallskip
che \[G]grida forte la sua identi\[C]tà 
e \[B&]che non fini\[A]rà
come \[D-]non può fi\[G]nire l'e\[C]terno.\bigskip
Che in\[F]vece di sprez\[G]zanti
i\[B&]deali di po\[D]tere,
di \[G-]dollari, di Mercedes e di \[C]stragi, 
di \[A]golpe, di campagne elet\[D-]torali,
mi\[B&]steri e \[C]Quiri\[F]nale,\smallskip
si \[E]spiega con ben altre solu\[A]zioni
che a \[D-]quella gente là sulle \[B&]poltrone
stan sui co\[F]glioni. | \[E]
\endverse

\beginchorus
Ma \[A-]cosa sto dicendo, 
che \[E]razza di di\[A-]scorso,
pos\[C]sibile che ancora 
non \[G]me ne renda \[C]conto, 
che \[F]quel che è stato è \[G]stato,
che \[B&]non c'è più ri\[F]scontro 
tra \[F]quello che vor\[G]remmo 
e \[B&]ciò a cui andiamo in\[C]contro. | \[C A] \bigskip
Tra \[D-]vivere felici 
anche non \[A]proprio come \[D-]dive
e \[B&]tante condizioni 
in \[C]cui si soprav\[F]vive,
e an\[A]cora tra paradisi 
di \[D-]boschi, fiori e rivi,
e o\[G]zono, marmitte, 
dios\[B&]sina e deter\[C]sivi. | \[C7]
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Io proprio non capisco
il falso della gente,
che a tutti i costi vuole dimostrare,
sfoggiando l'apparenza che conviene,
di esser gente bene\smallskip
e che in fondo non c'è poi gran differenza
fra loro, l'avvocato, 
lo stilista o l'eminenza.\bigskip
E la televisione
libro sempre aperto,
delle tangenti sa dirci quasi tutto
delle storie di famiglie puritane, 
di scandali e sottane,\smallskip
ma quel che è importante si è taciuto,
non è occultamento di notizia, 
ma giornalismo muto. 
\endverse

\beginchorus
Ma di che sto parlando
io me ne rendo conto,
che in fretta o all'incontrario
sta già girando il mondo,
che ormai ogni valore
ha già toccato il fondo,
e che ogni musicista, dicono, 
sia un parassita immondo.\bigskip
Ma allora, a questo punto, 
che cosa dovrem dire
noi che mitra e bombe
non riusciam a concepire
ci spiace che la gente 
costretta sia a subire
\chordson
spe\[G]rando almeno che chi è insoddi\[B&]sfatto, \[//]
ci stia a sen\[F]tire. | \[D- | G | B&]
{\nolyrics\lrep\[F | A | D- | F]
\[B& | D | G- | C ]\rrep{} \[F]}
\endchorus

\endsong
